這才是真正的民主政治

立法院院會今天處理同婚專法草案，針對現有的3個版本進行表決，在攸關同性婚姻定義的第二條，國民黨青壯派立委共有包含李彥秀、柯志恩、蔣萬安、陳宜民、林為洲、林奕華、許毓仁、許淑華等8人，不顧國民黨團決議，贊同民進黨的修法版本。

國民黨團今天上午召開黨團大會，會中資深藍委與青壯派立委再次為了是否開放同婚表決而槓上，最終決議不得支持政院版與修正動議，但是最終青壯派立委不顧黨團決議，按下贊成票。

據了解，日前國民黨青壯派立委就有私下串聯要支持政院版本，但因為昨日晚間政院提出再修正動議，今日上午又有召開黨團大會，青壯派立委期間並沒有再次討論，上午黨團雖做出不得支持政院版本，會後隨即青壯派立委便私下會議，決議關鍵條文要支持民進黨。

表決第二條條文時，出席97人、贊成75人、反對22人、棄權0人，缺席的委員包括黃國書、江永昌、林麗蟬、呂玉玲、高金素梅、沈智慧、羅明才、許智傑、趙正宇、王金平、洪宗熠、楊曜、陳玉珍、林德福、陳學聖、蘇嘉全(蘇嘉全為議長)。最後依照民進黨團再修正動議通過，「相同性別之兩人，得為經營共同生活之目的，成立具有親密性及排他性之永久性結合關係。」

其中民進黨共有洪宗熠、楊曜、黃國書、江永昌未按鈴，國民黨部分則是有王金平、林德福、陳學聖、林麗蟬、呂玉玲、羅明才未按鈴，值得注意的是國民黨青壯派立委團結，包含李彥秀、柯志恩、蔣萬安、陳宜民、林為洲、林奕華、許毓仁、許淑華，跑票支持民進黨版。（戴祺修／台北報導）

相比之下建制派全體就是共產黨養的狗，主人一開口，一點自由意志都冇

公民黨先係大佬,贊成反對棄權缺席齊哂

中聯辦港澳辦一開口，建制派全體跪低示忠，衰過國民黨

你梗係唔知國民黨早一排試過綑綁式唔俾黨員支持民進黨方案